[贏] 日本酒店遭連環爆竊！中國籍疑犯趁住客熟睡入房偷嘢

日本酒店遭連環爆竊！中國籍疑犯趁住客熟睡入房偷嘢

相信不少港人都覺得日本的環境比較乾淨，治安亦相對較好，是不少港人的首選旅遊勝地，不過近期日本九州一帶地區的多間酒店卻爆出深夜爆竊案，專趁住客熟睡時下手，日本警方指多宗爆竊案的作案手法相似，相信是集團式犯案，並已在福岡縣拘捕 5 名中國籍男子，呼籲遊日旅客要多加防犯。

根據《日經新聞》報導，在 2017 年 11 月 2 名中國籍疑犯於日本褔岡市博多區盜取約 15 萬日圓現金及 2 隻共值 70 萬日圓的手錶，其後在岡山縣倉敷市的酒店再次犯案時被警察拘捕。之後於 18 年 4 月於神戶、姬路等市內的酒店再有賊人用相同的手段於酒店內爆竊，疑犯一般會用細長的金屬線等類似的工具，由門隙插人鎖頭開鎖，再入房爆竊。警方於同年 11 月再拘捕 3 名中國籍男子。

由於作案手法類似，所以警方不排除這 5 名疑犯背後是由同一集團操控。當地警方亦指疑犯專挑一些於客房走廊沒有安裝閉路電視及房門鎖安全系數較低的酒店犯案，同時亦呼籲當地酒店要加強巡邏及多加防範。其實現時網上有不少教導旅客於酒店房間內防盜的教學，建議即將遊日的港人可以多學幾招旁身。

book airbnb 佢地咪唔會知我住邊間囉
以為間間都只係平民住宅